#### 1. 求解思路

教材给出的求解逻辑是**先齐次、后非齐次**：

  

- 第一步：掌握齐次方程 $$P(x) \cdot \frac{d^2 y}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy}{dx} + R(x) \cdot y = 0$$ 的解法，找到它的通解；
- 第二步：利用齐次方程的通解，通过 “常数变易法”“待定系数法” 等方法，求解非齐次方程 $$P(x) \cdot \frac{d^2 y}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy}{dx} + R(x) \cdot y = f(x) $$。



![[Pasted image 20250603173216.png]]
### 上面某个步骤的证明

 1. **定理内容（Theorem 3.35）** 若 $y_1$ 和 $y_2$ 是齐次方程 $$P(x) \cdot \frac{d^2 y}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy}{dx} + R(x) \cdot y = 0$$ 的两个解，那么对于任意常数 A 和 B，函数：$$y = A \cdot y_1 + B \cdot y_2$$ 也是该齐次方程的解。
    
2. **证明思路（验证解的性质）** 要证明 $$y = A y_1 + B y_2$$ 是解，只需将 y 代入齐次方程，验证等式成立： **首先求导数**： 一阶导数：$$\frac{dy}{dx} = A \cdot \frac{dy_1}{dx} + B \cdot \frac{dy_2}{dx}$$ 二阶导数：$$\frac{d^2 y}{dx^2} = A \cdot \frac{d^2 y_1}{dx^2} + B \cdot \frac{d^2 y_2}{dx^2}$$
    

**然后将 y、$\frac{dy}{dx}$、$\frac{d^2 y}{dx^2}$ 代入齐次方程左边**：$$\begin{align*} & P(x) \cdot \frac{d^2 y}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy}{dx} + R(x) \cdot y \\ =& P(x) \left( A \cdot \frac{d^2 y_1}{dx^2} + B \cdot \frac{d^2 y_2}{dx^2} \right) + Q(x) \left( A \cdot \frac{dy_1}{dx} + B \cdot \frac{dy_2}{dx} \right) + R(x) \left( A \cdot y_1 + B \cdot y_2 \right) \\ =& A \left( P(x) \cdot \frac{d^2 y_1}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy_1}{dx} + R(x) \cdot y_1 \right) + B \left( P(x) \cdot \frac{d^2 y_2}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy_2}{dx} + R(x) \cdot y_2 \right) \end{align*}$$ 由于 $y_1$ 和 $y_2$ 是齐次方程的解，所以：$$P(x) \cdot \frac{d^2 y_1}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy_1}{dx} + R(x) \cdot y_1 = 0$$$$P(x) \cdot \frac{d^2 y_2}{dx^2} + Q(x) \cdot \frac{dy_2}{dx} + R(x) \cdot y_2 = 0$$ 因此，代入后整个式子等于 $$A \cdot 0 + B \cdot 0 = 0$$，满足齐次方程。